點解蒙古帝國唔侵略埋朝鮮半島?

大半個歐亞大陸都征服左
反而唔侵略埋朝鮮半島?

破你post處

蒙古人也是韓國人
韓國人侵略韓國？
咪已經係韓國囉？

(笑)

唔係呢個?

好想玩成吉思汗4

點解唔打埋印度？

應該好難打, 天氣太濕熱
阿歷山大大帝都打唔到印度

如果當年佢哋冇返去，歐洲可能仲衰過依家中東

唔係話俾蒙古佬打完先搞到歐洲進入黑暗時代洋

利申9up

因為唔洗打，泡菜都自動當契弟

無論咩種族既人消滅中國人都好 最後都會「被」成為中國人 屌 咁樣寫法無都輸 日本二戰成功統治中國既話 一定又係咁樣寫 「完全了日朝對中國版圖的統一」

武力侵略又真係好似冇
但已經由高麗國變做元朝征東行省啦

古裝韓劇《奇皇后》就係咁出現

係咁架啦，咪類似神聖羅馬帝國咁，侵略者打下打下就變左羅馬皇帝，有名無實

淡出歷史係以中原中心姐
世界舞台根本冇淡出過

你都真係幾9up下

無啦 中歐n多城堡群逐個逐個打，打幾耐先打到入去西歐

汗國=儲候

咪變左征東行省

點解當年十字軍冇同蒙古軍對抗過

隔住個喜馬拉雅山

中國皇帝，我諗意思係類似以前個英女皇咁(唔係而家事頭婆)

係Queen of Great Britain 同Emperess of India

純粹稱號問題

lm

呢d算唔算政治正確

認同
其實熟西史都知外族入主其實成日都發生

唔洗熟西史

家陣香港已經被外族入侵緊
D外族仲要自稱「新香港人」

唐朝後期都入侵唔到高麗

唔係因為朝鮮一直都做藩屬國先無俾人打咩?

朝鮮半島咁多年歷史
應該只有俾日本完全征服過

高麗依個國家好神奇 彈極唔起 又餓唔死
成日都極速自認契弟

侵左啦

黑暗時代個個係匈奴人入侵 蒙古佬係中世紀時代
利申 TOTAL WAR話我聽

玩土耳其唔撚夠蒙古打仲要俾人十字軍東征

打贏左果個地方未拎左xx皇帝既稱號
有讀過西史都知大把喇
英王儲兼任威爾斯親王又係威爾士人？
叫天可汗唔通又當你係突厥人？
雖然佢地的確係外族血統

何況中國好多定義

次次比人打到得番一個半個島出黎認輸做契弟冇事
蒙古入侵 同後金兩次入侵

西漢當時韓國叫衛滿朝鮮 被漢武帝滅國

不過隋煬帝三次攻韓都慘敗 損兵百萬
最終被滅國

唐朝攻韓又係不斷慘敗
當時韓國三分 高句麗 百濟 新羅
唐滅高 新滅百 唐幾乎滅埋新
點知唐遇上西面吐番入侵應接不遐
比新羅反攻擊敗唐 韓國又冇事

日本壬辰倭亂 李舜臣頑強抵抗加明朝援助
韓國又冇事

日本二戰前夕侵略李氏朝鮮殺明成皇后

韓國生命力其實不得不承認 好頑強
能屈能伸 遇強即屈

朝鮮打極唔入最主要原因係地瘠人貧，打黎根本無乜意思，軍隊走入半島不能以戰養戰，不如羈糜算數。

其他嗰啲咩哈薩克，吉爾吉斯坦唔係都地瘠人貧咩

巴打有料
二戰前俾日本征服應該係史上第一次
係因為熱兵器抵抗唔到?

元朝時哈薩克和吉爾吉斯都未咁沙漠化，可以倒轉講係大草原，加上商旅途經有利可圖，同韓半島比簡直係天與地。

元明清時韓半島究竟實際情況係點，有大把書講，可以話係窮鄉僻壤，除人參貂皮外根本甚麼也沒有。

唔駛講元明清幾百年前
就算係八十年代既韓國(已經係講南韓)
都仲係窮鄉僻壤
講緊既係30年前

咁南韓，香港呢啲地方唔係工業起家都係窮鄉僻壤

我以為班蒙古人冇諗咩有利可圖先去侵略
而係想一統天下為打而打先侵略咁遠
啲古人(漢武，唐太宗，乾隆)都係想威威
所以先奇怪點解蒙古冇征服埋朝鮮半島

高句麗其實唔係朝鮮人，由東漢末年開始就頻繁出現係中國歷史，高句麗係南北朝後期發展成中原大患，中原王朝為免兩面後敵，先發制人進攻，高句麗係唐太宗的敗績，到唐高宗時代先完結。

隋唐多次東征失利，韓國人以此為榮，無視認錯人的事實。

由日本海在南朝鮮上岸會輕鬆過由遼東山路進攻。

同埋係新羅時代高麗時代，係朝鮮人打柒日本人。

侵略咗
征東行省
而且關係密切

不過高麗王儲要送去大都做人質
過蒙式生活
大個咗就做一個蒙式高麗王

高麗人奇氏就係蒙元最後一個皇后

日本天皇
萬世一系

蒙古既征服主要就是以開拓商貿為主（支持蒙古既主要就是絲路上面既商旅）
所以中亞既交通路線遠比朝鮮半島有價值

佔領華南沿海之後，阿拉伯商人其實仲想蒙古壟斷埋海路商貿，呢個就係後來出征越南同日本既背景，而朝鮮半島南邊係遠遠無越南所面對既南洋有吸引力

高麗稱臣得太快，蒙元當佢做行省，只係法令上沒有，元朝公主下嫁高麗後會控制高麗國政，高麗國王實權不大。

但元朝末年，高麗王重掌實權兼遇上元朝內亂帶來的遼東權力真空，國土擴展到遼東，這是韓國人歷史上最後的威風。

差妹有陣咖哩味，班大汗唔想屌臭閪，所以無攻到去印度

另外蒙古點解保留高麗做蕃國有一個考慮就是朝鮮半島歷史上同日本既聯繫，當年蒙古要同日本通商都係由高麗出面做媒人，不過日本唔領情

後來蒙古征日你可以當做鴉片戰爭，不過今次清朝（日本鐮倉幕府）打贏左英國（蒙古）

蒙古特騎唔夠馬戰車打

朝鮮成日認契弟真
呢樣就係中國人打死都唔會做
要國恥，士節

咁元朝真係用漢制，改朝代名，用年號，唔少蒙古人都漢化哂。明代建國後，更有好多漢化蒙古人效力明朝，獲得軍功封爵。

韓國的地形以山為主，始終係一個半島。

越南先係最難征服

因為 多森林, 又濕熱

宋,元,明
美國
都係越南奶過野

當時既日本有咩商可以通

我都咁同我老母講
佢都無聲出，但係我真心想知點解

當時既蒙古人覺得日本好富庶，就好似當年歐洲人看待印度一樣，所以希望日本可以加入蒙古既歐亞貿易體系

日本有金礦

輸入日本的貨物有宋錢、陶瓷器、絹織品、書籍與文房四寶、香料與藥品、繪畫等美術品、工藝品等。日本輸出的貨物有銅、硫磺等礦物、西部所產的木材羅板、日本刀等工藝品等。

不過元滅宋之後，日本拒絕同元朝做生意

你係由邊到得出日本好富庶呢個觀點

你講白銀金唔算係好多下話
日本係多白銀
但日本白銀出口高峰係戰國後期到江戶時代早期
鐮倉時代根本未去到個陣咁高峰

唔需要係高峰先同你做生意
日本之前同宋朝做生意，去到元朝執政之後，日本特登拒絕同元朝保持貿易往來，已經抵打
而且日本既礦物不止係白銀，中原地區對日本既銅同硫磺一直有要求，明朝同宋朝都係主要由日本輸入銅同硫磺

講緊元朝人對日本既印象呀

你係咪首先要搞清楚日宋貿易既規模究竟係咪大到可以足以令元朝打仗
先講佢係咪貿易而打仗啦
日宋貿易對中原根本就唔係話必要
明日貿易個陣直程變撚左其中一個白銀輸入來源就另當別論

咁同樣
你係邊到得出呢個蒙古人有呢個印象
當時日本又點樣會俾到人呢個印象